<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0">
	<channel>
		<title>Publication</title> 
		<link>http://www.ifop.fr/?option=com_home_publication</link>
		<description>Liste des publications IFOP</description>
		<item>
			<title>ROLLING 2017 - L’ÉLECTION PRÉSIDENTIELLE EN TEMPS RÉEL #12</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3655</link> 
			<description>Retrouvez tous les jours dès 18h les résultats de notre intention de vote présidentielle en contenu sur www.parismatch.com, iTELE et Sud Radio. L'intention de vote du 16 février 2017 : - Nathalie ARTHAUD : 0,5% - Philippe POUTOU : 0,5% - Jean-Luc MELENCHON : 11% - Benoît HAMON : 14% - Yannick JADOT : 2% - Emmanuel MACRON : 19,5% - François BAYROU : 5% - François FILLON : 18,5% - Nicolas DUPONT-AIGNAN : 3%- Marine LE PEN : 26% - Jacques CHEMINADE : 0% Qu'est-ce qu'un « rolling » ? Un « rolling » est un baromètre en continu réalisé chaque jour sur le principe d’un cumul de vagues d’enquêtes quotidiennes, l’échantillon global étant renouvelé partiellement chaque jour en intégrant les données recueillies le jour même et en excluant les données les plus anciennes. Concrètement, à partir du 29 janvier 2017, 500 personnes sont interrogés en ligne quotidiennement. La vague du jour est alors cumulée avec les vagues des deux jours précédents dans le cadre d’un échantillon agrégeant au total près de 1 500 personnes. De par son caractère continu, un Rolling échappe à l’écueil majeur d’un baromètre réalisé à intervalle régulier : la discontinuité. En effet, en élimant les évolutions brusques observées d’une vague à l’autre dans les baromètres classiques, ce dispositif permet de lisser les effets de conjoncture et donc d’assurer un suivi plus stable et plus fin de l’actualité. Alors qu’un baromètre classique peut être comparé à une succession de photographies, le rolling permet de restituer en temps réel le film de la campagne présidentielle.</description> 
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ROLLING 2017 - L’ÉLECTION PRÉSIDENTIELLE EN TEMPS RÉEL #13</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3656</link> 
			<description>Retrouvez tous les jours dès 18h les résultats de notre intention de vote présidentielle en contenu sur www.parismatch.com, iTELE et Sud Radio. Consultez aussi notre note de synthèse hebdomadaire sur les grandes tendances de la campagne présidentielle. L'intention de vote du 17 février 2017 : - Nathalie ARTHAUD : 0,5% - Philippe POUTOU : 0% - Jean-Luc MELENCHON : 11,5% - Benoît HAMON : 14% - Yannick JADOT : 2% - Emmanuel MACRON : 18,5% - François BAYROU : 5,5% - François FILLON : 18,5% - Nicolas DUPONT-AIGNAN : 3% - Marine LE PEN : 26% - Jacques CHEMINADE : 0% Qu'est-ce qu'un « rolling » ? Un « rolling » est un baromètre en continu réalisé chaque jour sur le principe d’un cumul de vagues d’enquêtes quotidiennes, l’échantillon global étant renouvelé partiellement chaque jour en intégrant les données recueillies le jour même et en excluant les données les plus anciennes. Concrètement, à partir du 29 janvier 2017, 500 personnes sont interrogés en ligne quotidiennement. La vague du jour est alors cumulée avec les vagues des deux jours précédents dans le cadre d’un échantillon agrégeant au total près de 1 500 personnes. De par son caractère continu, un Rolling échappe à l’écueil majeur d’un baromètre réalisé à intervalle régulier : la discontinuité. En effet, en élimant les évolutions brusques observées d’une vague à l’autre dans les baromètres classiques, ce dispositif permet de lisser les effets de conjoncture et donc d’assurer un suivi plus stable et plus fin de l’actualité. Alors qu’un baromètre classique peut être comparé à une succession de photographies, le rolling permet de restituer en temps réel le film de la campagne présidentielle.</description> 
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Les Français et les propos d’Emmanuel Macron sur la colonisation</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3657</link> 
			<description>Au lendemain des déclarations d’Emmanuel Macron, les Français se montrent particulièrement divisés sur la question de la colonisation. 52% estiment ainsi que le gouvernement français devrait présenter ses excuses pour les meurtres et exactions commis durant la colonisation. Cette opinion n’est cependant pas homogène et apparaît fortement corrélée à la proximité politique et à l’âge des interviewés. Ainsi, 85% des sympathisants d’En Marche sont d’accord avec cette partie de la déclaration d’Emmanuel Macron, contre seulement 26% des proches du Front National. Deux tiers des moins de 35 ans (67%) soutiennent également la proposition, tout comme 72% des Français par acquisition. Parallèlement, 51% des personnes interrogées se retrouvent dans l’affirmation selon laquelle la colonisation est un crime contre l’humanité. Là encore, deux tiers des moins de 35 ans (66%) sont d’accord avec l’affirmation, tout comme 69% des Français par acquisition. Chez les sympathisants d’En Marche, 81% soutiennent la déclaration de leur candidat contre 31% chez les proches du FN et 26% des sympathisants des Républicains.</description> 
			<pubDate>Fri, 17 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ROLLING 2017 - L’ÉLECTION PRÉSIDENTIELLE EN TEMPS RÉEL #11</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3653</link> 
			<description>Retrouvez tous les jours dès 18h les résultats de notre intention de vote présidentielle en contenu sur www.parismatch.com, iTELE et Sud Radio. L'intention de vote du 15 février 2017 : - Nathalie ARTHAUD : 0,5% - Philippe POUTOU : 0,5% - Jean-Luc MELENCHON : 11,5% - Benoît HAMON : 14% - Yannick JADOT : 1,5%- Emmanuel MACRON : 19,5% - François BAYROU : 5% - François FILLON : 18,5% - Nicolas DUPONT-AIGNAN : 3% - Marine LE PEN : 26% - Jacques CHEMINADE : 0% Qu'est-ce qu'un « rolling » ? Un « rolling » est un baromètre en continu réalisé chaque jour sur le principe d’un cumul de vagues d’enquêtes quotidiennes, l’échantillon global étant renouvelé partiellement chaque jour en intégrant les données recueillies le jour même et en excluant les données les plus anciennes. Concrètement, à partir du 29 janvier 2017, 500 personnes sont interrogés en ligne quotidiennement. La vague du jour est alors cumulée avec les vagues des deux jours précédents dans le cadre d’un échantillon agrégeant au total près de 1 500 personnes. De par son caractère continu, un Rolling échappe à l’écueil majeur d’un baromètre réalisé à intervalle régulier : la discontinuité. En effet, en élimant les évolutions brusques observées d’une vague à l’autre dans les baromètres classiques, ce dispositif permet de lisser les effets de conjoncture et donc d’assurer un suivi plus stable et plus fin de l’actualité. Alors qu’un baromètre classique peut être comparé à une succession de photographies, le rolling permet de restituer en temps réel le film de la campagne présidentielle.</description> 
			<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Le tableau de bord des personnalités Ifop et Fiducial pour Paris Match et Sud Radio - Février 2017</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3654</link> 
			<description>La vague de février du tableau de bord des personnalités Ifop-Fiducial pour Paris Match et Sud Radio, marquée par la baisse spectaculaire de la cote de popularité de François Fillon, livre les enseignements suivants. - Lesté par les révélations sur les emplois présumés fictifs accordés à son épouse et à ses enfants, François Fillon subit une très forte baisse ce mois-ci. Le candidat des Républicains à l’élection présidentielle de 2017 voit sa cote de popularité descendre à 26% de bonnes opinions, en reflux de 19 points par rapport à janvier. Il s’agit de la troisième plus forte chute enregistrée dans ce baromètre lancé en 2003, après celles subies par Dominique Strauss-Kahn en juin 2011 (-32 points) et par Jérôme Cahuzac en avril 2013 (-21 points). François Fillon garde le soutien d’une majorité de sympathisants des Républicains (73% de bonnes opinions, -12). Mais cette chute de popularité touche principalement les électorats centristes (-33 points auprès sympathisants du MoDem, -39 auprès de ceux de l'UDI), à savoir des électorats attachés à la maîtrise des dépenses publiques et à la morale en politique, et qui n'étaient d'ailleurs pas acquis de fait à François Fillon. Parmi les noms qui circulent pour éventuellement le remplacer en cas de renoncement, Alain Juppé apparaît comme la personnalité la plus populaire (58%, stable), nettement devant François Baroin (44%, +7) ou Bruno Le Maire (43%, +3). - A gauche, la victoire de Benoît Hamon à la primaire organisée par le Parti Socialiste lui a permis de donner du crédit à son image. L’ancien Ministre de l’Education nationale de François Hollande atteint ce mois-ci la cinquième place du classement avec 50% de bonnes opinions (+10), s’agrégeant notamment l’appui d’une très large majorité de sympathisants du Parti Socialiste (83%, +17). Ce « nouveau » crédit lui permet ainsi de dominer Jean-Luc Mélenchon dans le duel de préférence qui les oppose. 55% des Français déclarent le préférer au leader de la France Insoumise (contre 38% penchant dans l’autre sens). C’est en revanche insuffisant s’agissant du duel l’opposant à Emmanuel Macron. 42% des Français se positionnent sur Benoît Hamon, tandis que 51% déclarent préférer le leader d’En Marche !. Le rapport de forces est en revanche en sa faveur auprès des sympathisants de gauche (53%-46%), segment crucial dans la perspective du premier tour de l’élection présidentielle de 2017. </description> 
			<pubDate>Thu, 16 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Emmanuel Macron : forces et faiblesses d'un électorat composite</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=publication&amp;id=958</link> 
			<description>Emmanuel Macron a défini En Marche comme étant un mouvement de gauche ET de droite. Ce positionnement central appelant au dépassement du clivage gauche/droite est entretenu dans ses meetings et discours dans lesquels les figures de la gauche côtoient des icônes historiques de la droite. Ce syncrétisme idéologique se retrouve dans la sociologie de son électorat qui agrège aujourd’hui des électeurs venant d’horizons variés voire opposés...</description> 
			<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Les plus grosses chutes de popularité au cours des douze dernières années</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=publication&amp;id=959</link> 
			<description>Dans le dernier sondage Ifop-Fiducial, François Fillon enregistre une baisse de popularité de 19 points en un mois. Seuls 26% des sondés conservent une bonne opinion du candidat, contre 45% le mois dernier. Une chute brutale, mais qui n'égale pas le "record" détenu par Dominique Strauss-Kahn: après l'affaire du Sofitel, l'ancien directeur du FMI avait enregistré une chute de 32 points en l'espace d'un mois, en mai 2011. Le registre n'est cependant pas le même, puisqu'il ne s'agit pas, pour François Fillon, d'une affaire privée mais de soupçons d'emplois fictifs. Souvenons nous également de la chute de Jérôme Cahuzac (-21 points) ou de celle de Michèle Alliot-Marie après son séjour chez Ben Ali (-17), chutes qui n'était pas étonnantes, mais qui compte tout de même parmi les plus fortes qu'on ait jamais connues. Une désaffection chez les centristes La dégringolade de François Fillon se traduit principalement par une désaffection de l'électorat centriste: il perd 33 points chez les électeurs du Modem, et 39 chez ceux de l'UDI. Ce sont des électorats attachés à la maîtrise des dépenses publiques, à la morale en politique, des électeurs qui n'étaient d'ailleurs pas acquis principalement à François Fillon. Le cœur de son électorat se trouve chez Les Républicains. Chez lui, la chute existe mais elle est moins rude: François Fillon ne perd "que" 12 points et conserve donc une certaine popularité.</description> 
			<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ROLLING 2017 - L’ÉLECTION PRÉSIDENTIELLE EN TEMPS RÉEL #10</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3650</link> 
			<description>Retrouvez tous les jours dès 18h les résultats de notre intention de vote présidentielle en contenu sur www.parismatch.com, iTELE et Sud Radio. L'intention de vote du 14 février 2017 : - Nathalie ARTHAUD : 0,5% - Philippe POUTOU : 0,5% - Jean-Luc MELENCHON : 11,5% - Benoît HAMON : 14,5% - Yannick JADOT : 1,5% - Emmanuel MACRON : 19,5% - François BAYROU : 5% - François FILLON : 18,5% - Nicolas DUPONT-AIGNAN : 3% - Marine LE PEN : 25,5% - Jacques CHEMINADE : 0% Qu'est-ce qu'un « rolling » ? Un « rolling » est un baromètre en continu réalisé chaque jour sur le principe d’un cumul de vagues d’enquêtes quotidiennes, l’échantillon global étant renouvelé partiellement chaque jour en intégrant les données recueillies le jour même et en excluant les données les plus anciennes. Concrètement, à partir du 29 janvier 2017, 500 personnes sont interrogés en ligne quotidiennement. La vague du jour est alors cumulée avec les vagues des deux jours précédents dans le cadre d’un échantillon agrégeant au total près de 1 500 personnes. De par son caractère continu, un Rolling échappe à l’écueil majeur d’un baromètre réalisé à intervalle régulier : la discontinuité. En effet, en élimant les évolutions brusques observées d’une vague à l’autre dans les baromètres classiques, ce dispositif permet de lisser les effets de conjoncture et donc d’assurer un suivi plus stable et plus fin de l’actualité. Alors qu’un baromètre classique peut être comparé à une succession de photographies, le rolling permet de restituer en temps réel le film de la campagne présidentielle.</description> 
			<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Les Français et la place de la biodiversité dans la campagne présidentielle</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3651</link> 
			<description>Quatre Français sur cinq (81%) souhaiteraient que la question de la protection de la nature soit abordée pendant la campagne présidentielle d’après un sondage Ifop pour la LPO (Ligue de Protection des Oiseaux). Ils sont même 29% « tout à fait favorables » à sa présence dans les débats entre les candidats. Les jeunes se révèlent les plus demandeurs de débats sur la biodiversité : 35% des jeunes âgés de moins de 35 ans se déclarent ainsi tout à fait favorables à ce que les candidats abordent ces questions (soit +6 points de différence par rapport à l’ensemble de la population).Par ailleurs, 42% des travailleurs indépendants souhaiteraient « tout à fait » que la protection de la faune et de la flore soit présente lors de la campagne. Cette catégorie, composée notamment des agriculteurs, est particulièrement intéressée par les propositions des candidats sur ces questions (+13 points par rapport à l’ensemble). La ruralité est elle aussi directement concernée par la protection de la nature. Un tiers des habitants de communes rurales (34%) se dit ainsi tout à fait favorable à ce que les débats abordent les questions de biodiversité, contre 27 dans les communes urbaines de province et 31% en région parisienne.Enfin, au regard de la proximité politique des interviewés, les Français se déclarant proches d’Europe Ecologie les Verts sont ceux qui se sentent les plus concernés par la protection de l’environnement : 66% d’entre eux attendent de la campagne qu’elle se focalise sur ces questions. A droite, seulement 22% des sympathisants du Front National ou de Les Républicains y sont tout à fait favorables (-7 points par rapport à l’ensemble). </description> 
			<pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ROLLING 2017 - L’ÉLECTION PRÉSIDENTIELLE EN TEMPS RÉEL #9</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3649</link> 
			<description>Retrouvez tous les jours dès 18h les résultats de notre intention de vote présidentielle en contenu sur www.parismatch.com, iTELE et Sud Radio. L'intention de vote du 13 février 2017 : - Nathalie ARTHAUD : 0,5% - Philippe POUTOU : 0,5% - Jean-Luc MELENCHON : 11,5% - Benoît HAMON : 14,5% - Yannick JADOT : 1,5% - Emmanuel MACRON : 19,5% - François BAYROU : 5,5% - François FILLON : 18% - Nicolas DUPONT-AIGNAN : 2,5% - Marine LE PEN : 26% - Jacques CHEMINADE : 0% Qu'est-ce qu'un « rolling » ? Un « rolling » est un baromètre en continu réalisé chaque jour sur le principe d’un cumul de vagues d’enquêtes quotidiennes, l’échantillon global étant renouvelé partiellement chaque jour en intégrant les données recueillies le jour même et en excluant les données les plus anciennes. Concrètement, à partir du 29 janvier 2017, 500 personnes sont interrogés en ligne quotidiennement. La vague du jour est alors cumulée avec les vagues des deux jours précédents dans le cadre d’un échantillon agrégeant au total près de 1 500 personnes. De par son caractère continu, un Rolling échappe à l’écueil majeur d’un baromètre réalisé à intervalle régulier : la discontinuité. En effet, en élimant les évolutions brusques observées d’une vague à l’autre dans les baromètres classiques, ce dispositif permet de lisser les effets de conjoncture et donc d’assurer un suivi plus stable et plus fin de l’actualité. Alors qu’un baromètre classique peut être comparé à une succession de photographies, le rolling permet de restituer en temps réel le film de la campagne présidentielle.</description> 
			<pubDate>Tue, 14 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Les Français et les sextoys : la grand enquête</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3648</link> 
			<description>Les Français et les sextoys : la grande enquête Métro, boulot, vibro… Enquête sur le boom des sex-toys Enquête Ifop / Dorcelstore.com publiée l’occasion de la Saint- Valentin  Paris, le 9 février 2017. A l'occasion de la Saint-Valentin, Dorcelstore.com a commandé à l'Ifop une grande enquête afin de disposer de données fiables sur l’évolution et l’ampleur d’un phénomène longtemps tabou : l’usage des sextoys dans la population française et tout particulièrement chez les femmes. Réalisée auprès d'un échantillon national représentatif de 2 000 Français (soit deux fois plus que pour une étude habituelle), cette enquête confirme l’explosion des ventes de sextoys observées depuis une demi-douzaine d’années tout en brisant certaines idées reçues sur le sujet : le recours à ces jouets érotiques se faisant par exemple moins en solo qu’en duo. LES CHIFFRES CLÉS DE L’ENQUETE 1. L’usage des sextoys a fait l’objet d’une diffusion spectaculaire en l’espace de dix ans Aujourd'hui, près d’une Française sur deux (49%) admet en avoir déjà utilisé au moins une fois au cours de sa vie, contre un peu plus d’une sur trois il y a cinq (37% en 2012), 14% en 2009 et à peine 9% il y a dix ans (2007). Alors qu’elle constituait encore une expérience assez rare au début des années 2000, l’utilisation des sextoys s’est donc banalisée en à peine une dizaine d’années, et ceci avec une ampleur aussi spectaculaire dans la gent féminine (49% en 2017, contre 9% en 2007) que masculine (47% en 2017, contre 10% en 2007). 2. Près d’un quart des Français en utilisent actuellement Pour nombre de Français(es), l’usage de ce genre d’accessoires est loin d’être une expérience de jeunesse, lointaine ou épisodique. Au contraire, un Français sur quatre (25%) en a utilisé au moins une fois au cours de l’année 2016, soit environ 10 millions d’individus si l’on extrapole les données à partir du dernier recensement[1]. Au quotidien, leur usage reste toutefois occasionnel : à peine 13% des femmes et 11% des hommes en ont utilisé au cours du mois précédent (dont 4% des femmes et 5% des hommes à un rythme hebdomadaire). 3. Contrairement à certaines idées reçues, le recours aux sextoys se fait moins en solo qu’en duo… L’usage des sextoys ne se réduit pas qu’à une activité masturbatoire, « honteuse » et solitaire. En effet, l’étude révèle que la part de la population en ayant déjà utilisé à deux (45%) est plus élevée que celle en ayant utilisé seule (29%). Et si chez les femmes, l’expérience en solitaire (40%) est presqu’aussi fréquente que l’expérience en couple (45%), rares sont les Françaises à n’en avoir utilisé qu’en solo : 6% seulement. La plupart d’entre elles en ont utilisé soit qu’avec un partenaire (10%), soit à la fois en duo et en solo (34%). 4. Les Françaises se montrent ouvertes aux accessoires susceptibles de mettre un peu de piment dans leur vie de couple Les résultats de cette étude révèlent une forte disposition de la population féminine dans son ensemble à utiliser un sextoy dans un cadre conjugal : 58% de l’ensemble des Françaises déclarant être disposées ou à avoir déjà utilisé un sextoy à deux. Et chez les femmes actuellement en couple, la proportion est encore plus forte : 75% des Françaises en couple actuellement se disent prêtes à utiliser un sextoy (ou un nouveau sextoy) pour pimenter leurs ébats ou leurs jeux sexuels si leur partenaire le leur offrait. 5. Vibromasseurs et autres sextoys vibrants ont le plus la cote auprès des Françaises Au regard du type d’objets qu’elles utilisent le plus, les Françaises semblent avoir un net penchant pour les vibromasseurs, les stimulateurs ou les canards vibrants (41% en ont déjà utilisé) ou encore, d’autres sextoys vibrants comme les cockring (11%), les boules de Geisha vibrantes (8%) ou les œufs vibrants (8%). Elles sont en revanche un peu moins (33%) à avoir déjà eu recours à des sextoys non-vibrants – tels que des godes réalistes ou fantaisistes ou boules de Geisha classiques – ou, dans un autre genre, à un plug anal (4%). 6. Les bienfaits des sextoys sur leur vie sexuelle sont plutôt salués par les Françaises Les deux tiers des utilisatrices (65%) trouvent que les sextoys contribuent à leur bien-être sexuel, leurs bienfaits étant notamment salués par les lesbiennes (88%) et les femmes encore vierges (100%). Mais leur impact sur leur vie sexuelle tient sans doute autant au fait qu’ils renforcent le côté ludique et érotique des rapports sexuels qu’à la production d’orgasme stricto sensu : la moitié des femmes en ayant utilisé avec un partenaire (53%) ne jouissant pas forcément plus facilement avec ce genre de jouets que lorsqu’elles n’en utilisent pas. 7. Internet constitue aujourd'hui le principal moyen d’acheter ce genre d’objets pour les Français L’accès aux sextoys semble facilité par la dématérialisation de leur achat : près des deux tiers des Français (61%) les achetant sur le web, et, pour l’essentiel (48%), sur les sites de vente en ligne spécialisés (ex : Dorcelstore.com). Les magasins spécialistes de type «sex-shops » ou « loveshops » constituent l’autre principal circuit de distribution (27%). Enfin, les ventes à domicile (de type réunions Tupperware) s’avèrent être un mode de distribution non négligeable pour les femmes : 14% d’entre elles ayant acheté leur dernier sextoy de la sorte. LE POINT DE VUE DE FRANÇOIS KRAUS DE L’IFOP : A nos yeux, cette évolution spectaculaire de l’usage des sextoys découle d’un profond renouvellement de l’offre en termes de produits et de circuits de distribution mais aussi d’un changement radical des représentations associées à ce type d’objet. Pour comprendre leur banalisation, il est en effet important de rappeler que leur commercialisation a radicalement changé à partir du milieu des années 2000 à la fois avec l’essor de sites de vente en ligne – offrant un accès plus aisé et plus discret à ce type de produit – et avec leur apparition dans les boutiques de centre-ville, en grande surface ou dans de nouveaux magasins spécialisés (de type « loveshops » ou « sexy stores »), nettement plus engageant pour les femmes que les sex-shops des quartiers chauds. Permettant à ces jouets érotiques de quitter l’univers déclassé et vulgaire des sex-shops traditionnels associés aux clichés d’une clientèle d’hommes célibataires et libidineux, ce changement de modes de distribution s’est accompagné d’un renouvellement radical des produits sur le plan stylistique. S’émancipant des représentations mimétiques du membre masculin au profit d’une apparence plus élégante et raffinée, une nouvelle génération de sextoys s’est imposée dans une registre ludique plus à même de répondre aux attentes de certains publics comme les jeunes ou les femmes. Ce renouvellement de l’offre est allé de pair avec un changement profond des représentations associées aux vibromasseurs, amorcé par la presse féminine, les blogs ou des séries populaires comme la série Sex and the City dont un épisode culte contribua notamment à populariser et à légitimer socialement leur usage dans la gent féminine. D’objets « malsains » perçus comme des substituts à une sexualité défaillante ou comme le symbole d’une frustration sexuelle, ces jouets érotiques sont de plus en plus apparus comme des accélérateurs de plaisir, objets d’entrainement ou d’amélioration du plaisir en solo ou en duo. Car si l’utilisation des sextoys reste encore une pratique solitaire associée à la masturbation, cette étude révèle qu’elle prend souvent sens dans le cadre d’une relation conjugale où ils permetent de relancer ou d’agrémenter la libido du couple. En cela, la massification de l’usage des sextoys semble donc reposer sur une dynamique plus large consistant à la fois à valoriser les pratiques sexuelles récréatives et à légitimer la recherche de l’orgasme féminin. Toutefois, si elle est le signe d’une conception plus égalitaire de la sexualité (intégrant notamment la norme de l’orgasme partagé), cette « technologisation du plaisir » [2] ne se développe pas sans dénaturaliser la sexualité et ouvrir la réflexion du rapport entre corps et technologie. François KRAUS, directeur du pôle Politique / Actualité à l’Ifop Delphine Poët, chargée d'études à l'Ifop FICHE TECHNIQUE Enquête IFOP pour DORCELSTORE.COM réalisée par questionnaire auto-administré en ligne du 23 décembre 2016 au 3 janvier 2017 auprès d’un échantillon représentatif de 2012 personnes, représentatif de la population métropolitaine âgée de 18 à 69 ans CONTACT PRESSE Camille CLOUVEL, attachée de presse : camille.clouvel@dorcel.com / +33 (0)1 45 67 93 30 - +33 6 62 08 24 53</description> 
			<pubDate>Mon, 13 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ROLLING 2017 - L’ÉLECTION PRÉSIDENTIELLE EN TEMPS RÉEL #6</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3644</link> 
			<description>Retrouvez tous les jours dès 18h les résultats de notre intention de vote présidentielle en contenu sur www.parismatch.com, iTELE et Sud Radio. L'intention de vote du 8 février 2017 : - Nathalie ARTHAUD : 0,5% - Philippe POUTOU : 0,5% - Jean-Luc MELENCHON : 10,5% - Benoît HAMON : 14,5% - Yannick JADOT : 1,5% - Emmanuel MACRON : 21% - François BAYROU : 5,5% - François FILLON : 18% - Nicolas DUPONT-AIGNAN : 2% - Marine LE PEN : 26% - Jacques CHEMINADE : 0% Qu'est-ce qu'un « rolling » ? Un « rolling » est un baromètre en continu réalisé chaque jour sur le principe d’un cumul de vagues d’enquêtes quotidiennes, l’échantillon global étant renouvelé partiellement chaque jour en intégrant les données recueillies le jour même et en excluant les données les plus anciennes. Concrètement, à partir du 29 janvier 2017, 500 personnes sont interrogés en ligne quotidiennement. La vague du jour est alors cumulée avec les vagues des deux jours précédents dans le cadre d’un échantillon agrégeant au total près de 1 500 personnes. De par son caractère continu, un Rolling échappe à l’écueil majeur d’un baromètre réalisé à intervalle régulier : la discontinuité. En effet, en élimant les évolutions brusques observées d’une vague à l’autre dans les baromètres classiques, ce dispositif permet de lisser les effets de conjoncture et donc d’assurer un suivi plus stable et plus fin de l’actualité. Alors qu’un baromètre classique peut être comparé à une succession de photographies, le rolling permet de restituer en temps réel le film de la campagne présidentielle.</description> 
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ROLLING 2017 - L’ÉLECTION PRÉSIDENTIELLE EN TEMPS RÉEL #7</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3645</link> 
			<description>Retrouvez tous les jours dès 18h les résultats de notre intention de vote présidentielle en contenu sur www.parismatch.com, iTELE et Sud Radio. L'intention de vote du 9 février 2017 : - Nathalie ARTHAUD : 0,5% - Philippe POUTOU : 0% - Jean-Luc MELENCHON : 10,5% - Benoît HAMON : 15% - Yannick JADOT : 1,5% - Emmanuel MACRON : 21% - François BAYROU : 5,5% - François FILLON : 17,5% - Nicolas DUPONT-AIGNAN : 2,5% - Marine LE PEN : 26% - Jacques CHEMINADE : 0% Qu'est-ce qu'un « rolling » ? Un « rolling » est un baromètre en continu réalisé chaque jour sur le principe d’un cumul de vagues d’enquêtes quotidiennes, l’échantillon global étant renouvelé partiellement chaque jour en intégrant les données recueillies le jour même et en excluant les données les plus anciennes. Concrètement, à partir du 29 janvier 2017, 500 personnes sont interrogés en ligne quotidiennement. La vague du jour est alors cumulée avec les vagues des deux jours précédents dans le cadre d’un échantillon agrégeant au total près de 1 500 personnes. De par son caractère continu, un Rolling échappe à l’écueil majeur d’un baromètre réalisé à intervalle régulier : la discontinuité. En effet, en élimant les évolutions brusques observées d’une vague à l’autre dans les baromètres classiques, ce dispositif permet de lisser les effets de conjoncture et donc d’assurer un suivi plus stable et plus fin de l’actualité. Alors qu’un baromètre classique peut être comparé à une succession de photographies, le rolling permet de restituer en temps réel le film de la campagne présidentielle.</description> 
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Les Français et la musique</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3646</link> 
			<description>La musique semble être une activité centrale pour les Français : 6 sur 10 déclarent en écouter quotidiennement ou presque (61%), elle arrive donc assez naturellement en tête des activités dont nos concitoyens pourraient le moins se passer (60%). Dans le détail, les jeunes de moins de 35 ans déclarent non seulement en écouter plus souvent (70% le font tous les jours ou presque contre seulement 47% des 65 ans et plus), mais peuvent encore moins s’en passer (69%) que le reste des Français interrogés. Au-delà de l’écoute, la pratique de la musique semble également davantage concerner les plus jeunes. En effet, si seul 1 Français sur 10 déclarent jouer d’un instrument de musique souvent ou de temps en temps , un quart des 18-24 ans l’affirment (25%). </description> 
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ROLLING 2017 - L’ÉLECTION PRÉSIDENTIELLE EN TEMPS RÉEL #8</title> 
			<link>http://www.ifop.fr/?option=com_publication&amp;type=poll&amp;id=3647</link> 
			<description>Retrouvez tous les jours dès 18h les résultats de notre intention de vote présidentielle en contenu sur www.parismatch.com, iTELE et Sud Radio. Consultez aussi notre note de synthèse hebdomadaire sur les grandes tendances de la campagne présidentielle.L'intention de vote du 10 février 2017 : - Nathalie ARTHAUD : 0,5% - Philippe POUTOU : 0% - Jean-Luc MELENCHON : 11% - Benoît HAMON : 15% - Yannick JADOT : 1,5% - Emmanuel MACRON : 20,5% - François BAYROU : 5,5% - François FILLON : 17,5% - Nicolas DUPONT-AIGNAN : 2,5% - Marine LE PEN : 26% - Jacques CHEMINADE : 0% Qu'est-ce qu'un « rolling » ? Un « rolling » est un baromètre en continu réalisé chaque jour sur le principe d’un cumul de vagues d’enquêtes quotidiennes, l’échantillon global étant renouvelé partiellement chaque jour en intégrant les données recueillies le jour même et en excluant les données les plus anciennes. Concrètement, à partir du 29 janvier 2017, 500 personnes sont interrogés en ligne quotidiennement. La vague du jour est alors cumulée avec les vagues des deux jours précédents dans le cadre d’un échantillon agrégeant au total près de 1 500 personnes. De par son caractère continu, un Rolling échappe à l’écueil majeur d’un baromètre réalisé à intervalle régulier : la discontinuité. En effet, en élimant les évolutions brusques observées d’une vague à l’autre dans les baromètres classiques, ce dispositif permet de lisser les effets de conjoncture et donc d’assurer un suivi plus stable et plus fin de l’actualité. Alors qu’un baromètre classique peut être comparé à une succession de photographies, le rolling permet de restituer en temps réel le film de la campagne présidentielle.</description> 
			<pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 GMT</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>
